姐死姐還在：大家覺唔覺得，我哋集體變得劣質咗

作者：姐死姐還在

<<大家覺唔覺得，我哋集體變得劣質咗>>

唔知道其他地區係點，但我感覺上，香港人嘅品味係變得越嚟越差，我哋係集體變得劣質咗。 從衣食住行各方面，都觀察到我哋係變得劣質咗。

之前蔡瀾話火鍋係冇文化價值，將所有嘅食材擺入去煮，咁唔使請廚師啦，佢呢句說話係可圈可點。我反而覺得冇文化價值嘅唔係火鍋或者打邊爐本身， 冇文化嘅係大家唔知由幾時開始鍾意大陸火鍋嗰陣味。大家竟然集體鍾意嗰陣，重咸重辣重油重味精重口味。 好似唔係食緊食物嘅本身，而係食緊嗰陣味。無論你擺咩食材入嗰兜麻辣湯，嗰樣食材都會淨返嗰陣味。 情況係exactly好似韓國食物，乜嘢都有嗰陣泡菜味。

麻辣味好大陸，孜然粉更大陸，有朋友叫孜然粉做大陸粉，呢個形容詞真係好貼切，唔知點解所有嘢一加咗孜然粉，嗰陣味就好大陸。食物嘅原味俾大陸味完全覆蓋，乜嘢食物都變咗同一種味。食嘢唔係就係想食唔同嘅味？如果將所有食物煮成同一種味，咁有咩咁好味？ 我哋同熊貓有咩分別？ 每日食同一種竹味嘅竹葉，我哋明明係高智慧生物，點解會將所有嘅食物煮成同一種味。

我哋著衫品味都係差咗，有人話因為globalization同引入fast fashion，我哋著衫taste愈來愈單一，其實fast fashion唔係globalization，根本係大陸lization，因為我哋人人都集體幫親世界工廠，made in china, 抄百家之大成嘅products。以前我哋仲會拎住本milk magazine, 睇 cosmopolitan, 睇下有咩靚時裝，學點襯。 以前我哋係buy less但係buy better, 但而家大家都只會去買著到一季嘅fast fashion , 買嗰啲其實每一季都差唔多款嘅劣質衫，表面上每件衫平咗，我哋買多咗，但其實細心睇下， 款式設計冇以前咁精緻，質地差到頂唔到一季，而且仲人人都會著差唔多款，明知著唔得耐，揀衫都求其咗。

唔只食嘢同著衫變得求其咗，單一咗，劣質咗。化妝打扮住屋興趣都係一樣，變得單一求其是但冇要求。 大家都集體鍾意韓式平眉， 鍾意用幾個鐘排隊買喜茶， 鍾意睇十大乜乜乜必買必食必旅行必玩樂，總之好似冇咗大隊，冇得跟機，就做唔成人。

買嘢食嘢玩樂喜好品味， 變得劣質都算啦...最大鑊係接收資訊都變得劣質。

比起以前，大家好似接收快咗多咗好多資訊，但最大問題在於， 大家接收嘅資訊，都係同一個source，大家都好懶， 好求其好就手，搵料接收資訊， 人人都google, google都唔緊要，但人人都google咗 第一個page就下結論。以前搵資料難啲，但大家會用心啲，會主動求證，喺唔同嘅渠道搵，搵唔同嘅資料gather 埋一齊。由於而家我哋得到得太易，個人都畀人train 到蠢咗，懶咗，劣質咗。

有一種感覺係，香港人就好似而家打邊爐嗰啲劣質食材，香港嘅環境就係大陸麻辣火鍋嗰陣味精湯底，我哋一班香港人而家浸咗落去個劣質重口味火鍋湯入面，係咁滾下滾下 ，滾到大家都變得劣質咗。可能係因為我哋嘅生活困難咗，我哋喺衣食住行各方面，都冇咁多錢去追求，更加冇時間去扭轉劣質嘅命運。

大家繼續喺個大陸湯底滾下滾下啦，滚耐咗，大家都有嗰陣味，慣咗，就唔覺臭架啦。

簡單講大家都變得一式一樣
唔似一個個獨立既人
而係工廠大量啤出黎

唔覺

同 97 前好大分別

係FB 最鐘意見多D FD 飲喜茶，返大陸玩

係日本既我真係望到流哂口水

太多支那人帶埋啲垃圾文化落嚟

而且快餐文化(我知唔係「文化」但我唔知用咩字好)
令好多人思考停留於表面，睇新聞唔睇來源算係其中一種後果

新一代受大部分「強大了你的國」新聞同教育影響
都唔點睇得見其他國家有乜更好既野(制度、政策)
(其實唔好話新一代，好多成年人都係咁，雖然好多人鐘意旅行)

講講下我都唔知自己想講乜

80年代香港人人精神面貌好唔同
其實全世界都係 著衫都hea左
80年代d人會執到靚一靚先出去

睇得出文化倒退
成街啲女剪埋啲8，90年代pulp fiction奧瑪花曼頭
雖然我好鐘意套戲同mia wallace
但班港女唔好老土當時髦好冇

不嬲係咁 香港人幾時唔係一窩瘋

可圈可點唔係咁解

資訊科技發展得太好，傳遞同接受訊息速度愈嚟愈快，好多嘢講互動、like數、view數、share數。喺社交網站個post多過3句唔想睇，啲片都係睇最多頭三秒唔啱就飛，為咗要引人繼續睇啲post，啲內容變到好觀眾導向，創作人反而變得唔重要，為咗多人睇一定係做受歡迎嘅內容，即食文化比以前更甚，品味變得單一同庸俗。

其實一路都係，但網絡4.0加劇咗即食文化嘅情況。起初人人以為網絡愈發達，小眾文化愈易搵生存空間，但原來喺網絡世界，大眾同大企業都係玩哂

可圈可點

大陸同埋南韓真係令香港文化品味大幅倒退

唔止 直情係害左全亞洲

其實我廿年前去支那做野
冇咁多麻辣野
仲有酸 同 甜

Vintage復古

你心入面嘅時髦係乜嘢？

做學生果陣點慳點窮都要買正版嘢

而家潮流???? 買多幾件A 貨方便襯，反正個個都淘寶

因為。。。

，

香港間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

作者都冇文化

成街唔係麻辣就係雞煲已經証明係

火鍋唔係清雞湯唔係鹽西皮蛋唔食
見到麻辣煲就反胃
雞煲食到好似吸毒咁款都唔知為乜
陣味濃到食乜都係個隻味